类加载机制有三个特点，具体如下：

1. **双亲委托：**
   1. 当一个自定义类加载器需要加载一个类，比如`java.lang.String`，他很懒，不会一上来就直接加载他，而是先委托自己的父类加载器去加载。父加载器如果发现自己还有父加载器，会一直往前找。
   2. 这样只要上级加载器比如启动类加载器，已经加载了某个类比如`java.lang.String`，所有的子类加载器都不需要自己加载了。
   3. 如果几个类加载器都没有加载到指定名称的类，那么会抛出`ClassNotFoundException` 异常。
2. **负责依赖：** 如果一个加载器在加载某个类的时候，发现这个类依赖于另外几个类或接口，也会去尝试加载这些依赖项。
3. **缓存加载：** 为了提升加载效率，消除重复加载，一旦某个类被一个类加载器加载，那么他会缓存这个加载结果，不会重复加载。
